【非官方懶人包 ＋文字轉述】 鄭 文 傑 宣 佈 成 立 香 港 影 子 議 會

【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】【非官方】
本Post只屬個人分析，不代表影子議會立場，記者朋友麻煩睇清楚

香港影子議會宣傳片

目前已知香港影子議會架構
秘書處：文宣及ＩＴ部門
學術委員會：政治及法律學者組成

是次諮詢文件內容
問題A-1: 在影子議會中，如何用英語及粵語稱呼「香港人」？
問題A-2: 在影子議會的選舉中，誰可以投票與參選？（多選）
問題A-3(1): 影子議會選舉中最低投票年齡限制為何？
問題A-3(2): 影子議會選舉中最低競選年齡限制為何？
問題B-1: 影子議會最適議席數量為何？
問題B-2: 您是否同意影子議會的議員按照比例代表制選出？
問題B-3: 您是否同意所有選民與候選人依單一選區制進行選舉？

總結議會時間表
23:37 目前正在進行第一次公眾諮詢，預期至少三個月，但並無限期，可以根據情況隨機應變
稍後將會定下截止時間，將諮詢結果遞交學術委員會量化分析
24:40 是次公眾諮詢屬概念及理論層面，主要想知道香港人對影子議會的構想為何，以建構未來影子議會框架
26:08 諮詢文件內已包含憲章草案，作為影子議會民主運作憲章，確保民主過程及反映民意，並由議會成員守護
27:35 邀請法律專家及網絡安全專家確保符合外國法律及參與者安全
28:06 當理論上及技術上可行，將會經投票機制選出第一屆影子議會議員，目前目標是確定整個程序是否正當
29:15 第一屆議員將成立「制憲大會」，建立成熟機制

問答環節
35:29
Ｑ：第一次諮詢有截止日期？
Ａ：參照23:37

36:30
Ｑ：影子議會的實際目標，效果及參與投票人數
Ａ：
主要原因是香港沒有正當選舉，若忠於民主價值，就不須靠極權施捨民主，並由人民親手建立。因此影子議會乃為取得正當性而立。
目標是借影子議會作為沙盒實踐民主，藉由民主正當性（民意）加強國際戰線力量，並為流亡民眾培育民主理念，將來重建香港民主社會。
當年民主派初選參與投票人數達６０萬，因此有信心會有不少人參與投票

42:07
Ｑ：如何確保影子議會代表性，會否設立投票門檻，若無足夠票數，下一步會如何處理
Ａ：
影子議會乃屬創新想法，香港人可能會感到陌生，但議會團隊仍勇於接受挑戰。理論及哲學上，影子議會選舉與香港特區政府選舉最大差別在於無政治篩選，任何候選人不會因政見被剝奪政治權利。
影子議會並無投票門檻，許多民主國家投票率亦不高，何況香港民主派初選選民達６０萬，而影子議會的政治光譜比當年更闊，相信選民投票意願會高於以往香港內的選舉。
因為香港市民需要適應影子議會新想法，所以明白香港人會需要更多時間接受。
就算最後未有足夠票數，收集得來的言論和意見都可遞交學術委員會作學術用途，意見多少都欣然接受

46:11
Ｑ：影子議會資金管理狀況？架構成員？鄭文傑是否影子議會發起人？
Ａ：
尚未建構資金募捐、財務管理，目前僅存於概念層面，但影子議會成立引起的社會效應更加重要。
若香港人有共識建構屬於自己的民主機制，執行層面如財政、技術等將不再困難。眾籌方面有考慮香港人人身安全，可能考慮在特定地方進行眾籌。
目前影子議會乃非政府組織，屬反映民意組織。但議員內部職責互相制衡，秘書處（鄭文傑所屬部門）只屬行政，性質中立，向議員議長及辦公室負責，只有議員才能代表民意。秘書處擔當憲章捍衛者的角色，執行日常議會行政工作。目前乃草創階段，其他秘書處職員因為風險未能露面

53:50
Ｑ：如何確保公眾諮詢對象是香港人，會否有中共滲透
Ａ：
諮詢不帶身份認證，純粹收集意見，任何意見都對影子議會有建設性。就算香港特區政府的公眾諮詢都不帶認證。影子議會沒有政治立場，因此歡迎任何人士，包括中共參與並提供意見。

58:11 秘書處參與者及角色：秘書處只屬行政團隊，議員才是主角

（又問多次諮詢人數，略）

57:20
Ｑ：少人參加會否腰斬？
Ａ：
不會，無論如何都會繼續進行直至成功之日。不在乎有多少人參與，在乎影子議會的民主理念和價值。即使這次嘗試失敗，仍期望拋磚引玉。影子議會為國際戰線及本土戰線融合，本土香港人可以參與投票。影子議會成員散播世界各地，將來會在國際訓練政治人才，提供政治平台，保存香港人身份認同

1:04:11 不少社運人士，包括前立法會議員梁頌恆已提及對影子議會有興趣，但秘書處必須保持政治中立。將來建立選舉機制後非常有可能有來自不同政治光譜人士參選議員。

1:05:50
Ｑ：（英文）七月時中共已抨擊影子議會，會否預料中共會再有強烈反應
Ａ：會。鄭文傑認為自己被通緝的原因就是他之前有提及影子議會的概念，他預料中共會對影子議會之成立有更強烈反應，這一現象足證影子議會的民主構想威脅中共統治

1:09:30
Ｑ：目前秘書處人數
Ａ：連義工有五十人左右，將來預料會有更多人參加行政工作，一定規模後將建構規章制度。秘書處成員散布不同國家，影子議會乃跨國戰線之間的努力

11:11:23
Ｑ：（英文）影子議會會否促進香港的國際關係
Ａ：
會。將來非政府組織將會在國際關係上有更多話語權，特別是在失去民意認受性的香港特區政府，因此影子議會將會為流亡的香港人發聲，促進國際關係。影子議會將在英國註冊，但將會在國際層面上運作。國際關係對於香港人的生存非常重要。影子議會可能會成為香港人唯一發聲渠道

最後補充
1:16:57 影子議會必須存在，即使沒有實權和軍隊，仍要嘗試實行民主理念
影子議會給予本土的香港人選擇權，只須幾分鐘，就可用選票賦權予海外的香港人實踐民主

推

個人意見
講得好好，個宣傳片好好，但係後尾Q&A唔好跳黎跳去
答實左就算

之後出新聞稿再補番D答案，個網站都最好做埋FAQ

支持

【開VPN入】影子議會意見收集

如果港共咁都譴責，樓下大大聲講時事既阿伯拉唔拉

留名詳睇

推上去推上去推上去推上去

推上去推上去推上去

五毛：

Who

lm

你唔走港獨路線肯定比大支那騎劫
２０年後你個仔又開始屌你大支那膠

支那賤畜內卷循環

揚帆起航啦

人地議會秘書處黎，姐係行政office

推！

現實啲講香港要以追求台灣化為目標先

人地有海有軍隊 冇成百萬支那垃圾
你有咩 深圳河？

現階段的確需要做實事的人
支持！

要整圖喺IG宣傳了

專業

其實佢真係好無辜
喺領事館打份工搞到要流亡
雖然佢冇政治明星光環
但都為左香港民族做咁多野

push

Pish

做到有幾十萬人投票既都幾好,但係所有議員都要去外國

哇估佢唔到

Push

push.

推有用post

而家做左諮詢先

Push!!!

好似西藏咁
一定要

留名

LM

認同

幫推

唔錯

掉返轉唔出聲啫喺代表冇威脅

中共七月已經好撚大聲
期待

A

Q

見證歷史post
lm

唔理? 咁咪pain in the ass

影子議會官方懶人包已出：

【記得開VPN入】影子議會意見收集

香港海外建國

唔理咪搞到佢理為止囉

有冇人可以將佢翻譯成英文/加英文字幕俾其他外國人睇？

推推

其實你睇下置頂果個官方懶人包已經齊哂雙語
人地鄭文傑大大話話都係前英領職員

「議員」有冇薪津

假如冇既話
我非常肯定果班「政治從業員」唔會同你顛lor

都未開始籌錢

高汁

推，消滅中共，光復香港

推鳩爆你

上熱門未

諮詢啲問題幾好

推 有用post

推啊

可唔可以整一份廣東話版本
正式將廣東話入文
慢慢提升地位

支持
一早寫過文講類似理念，估唔到有一日真係出現
我記得樓主都好似同我討論過

百萬支那垃圾仍然有

係咪唔夠打就認輸先
咁好多嘢都唔駛做啦

推上熱門

一齊推佢上熱門

推上去推上去

大逆不道，留名監察

老實等埋下年bno被取消支藉先搞流亡議會比較好
一係就係搵英國港僑協會眾籌買英國以外地建新香港,咁就夠能力搞新議會

猶太人模式 香港國際

留名再睇

up

呢隻mmorpg等左十年

Pushhh

要組埋流亡政府

pish

你可以喺份問卷到提出

再推好似唔計推

希望攬炒團隊肯加入。